CIGUI
=====

Установка
---
 1. Откройте RPG Maker VX Ace
 2. Откройте Редактор скриптов (горячая клавиша - **F11**)
 3. Откройте файл `cigui.rb` в текстовом редакторе (в Блокноте, например)
 4. Скопируйте весь текст из этого файла
 5. Вставьте на новую страницу в разделе *<Материалы>* (*< Materials >* в английской локализации программы)

ИЛИ

 1. Скачайте тестовый проект отсюда: [https://github.com/deadelf79/CIGUI/tree/master/test](http://https://github.com/deadelf79/CIGUI/tree/master/tes)
 2. Проверьте работоспособность проекта (если не работает - [напишите об этом мне](mailto:deadelf79@gmail.com))
 3. Скопируйте скрипт `CIGUI` в свой проект
 
FAQ
---
###Что это?
 - Это скрипт для настройки пользовательского интерфейса при помощи файлов в формате обычного текста для использования:
  - в проектах на движке RGSS3
  - в проектах 'Rogue Project' (в будущем)



###Как посмотреть документацию по коду?
 - Найдите файл `index.html` в папке `doc` и откройте в любом браузере

ИЛИ

 - Откройте файл [`CIGUI.chm`](https://github.com/deadelf79/CIGUI/CIGUI.chm)
 
 

###Как обновить документацию?
####Скачайте сгенерированную заранее документацию
 - [Скачайте из папки'doc' в корне репозитория](https://github.com/deadelf79/CIGUI/tree/work-with-text/doc)
 
ИЛИ
 
- [Скачайте версию в формате CHM](https://github.com/deadelf79/CIGUI/blob/work-with-text/CIGUI.chm)

####Сгенерируйте документацию самостоятельно
#####Версия в формате HTML
 - Установите [последнюю версию Ruby](http://rubyinstaller.org/ ) (по ссылке - версия для **Windows**)
 - Запустите файл 'gendoc.bat' ИЛИ откройте командную строку, перейдите в эту папку и вызовите команду наподобие этой:
`rdoc --format=darkfish --encoding=UTF-8 --line-numbers cigui.rb`

#####Версия в формате CHM
 - Установите [последнюю версию Ruby](http://rubyinstaller.org/ )
 - Установите гем `rdoc_chm` из командной строки, введя следующую команду:

`gem install rdoc_chm`

(Могут возникнуть проблемы при установке, читайте варианты исправления в документации к rdoc_chm).
 
 - Установите последнюю версию Microsoft HTML Help Workshop [с официального источника](http://www.microsoft.com/en-us/download/confirmation.aspx?id=21138)
 - Запустите `genchm.bat` из корневого каталога CIGUI
 
Если у вас возникла проблема со сборкой CHM на последнем этапе, используйте HTM2CHM, чтобы собрать `CIGUI.chm` вручную из исходных файлов в папке `chmdoc`
